\newpage
\section{Apéndices}
    \subsection{Apendice I - Enunciado}\label{Enunciado}    
    %\include{enunciadoTP}
    \input{enunciadoTP}
    
    \newpage
    \subsection{Apendice II - Fuentes}
    
    \subsubsction{PrecisionVariable.h}

    \begin{scriptsize}
    \begin{verbatim}
    
    /*
     * PrecisionVariable.h
     *
     *  Created on: 24/03/2009
     *      Author: Claudio Gauna
     *      Modified by : Mart?n Lafont, V?ctor A. Rodr?guez
     */
    
    #ifndef PRECISIONVARIABLE_H_
    #define PRECISIONVARIABLE_H_
    
    #include <iostream>
    using namespace std;
    #include <string>
    
    #define BIG_NUMBER   long double
    
    #define MIN_PRECISION    1
    #define MAX_PRECISION    64
    
    class PrecisionVariable {
    
    private:
    	unsigned int precision;
    	BIG_NUMBER real;
    	BIG_NUMBER truncar(BIG_NUMBER num);
    public:
    	PrecisionVariable();
    	PrecisionVariable(unsigned int precision);
    	PrecisionVariable& operator + (PrecisionVariable &sumando);
    	PrecisionVariable& operator + (BIG_NUMBER num);
    	PrecisionVariable& operator - (PrecisionVariable &);
    	PrecisionVariable& operator - (BIG_NUMBER num);
    	PrecisionVariable& operator = (BIG_NUMBER num);
    	PrecisionVariable& operator = (PrecisionVariable& num);
    	PrecisionVariable& operator * (PrecisionVariable& num);
    	PrecisionVariable& operator * (BIG_NUMBER num);
    	PrecisionVariable& operator / (PrecisionVariable& num);
    	PrecisionVariable& operator / (BIG_NUMBER num);
    	BIG_NUMBER getReal();
    	unsigned int getPrecision();
        friend PrecisionVariable& abs(PrecisionVariable& );
    	void setPrecision(unsigned int precision);
    	friend PrecisionVariable& minimo(PrecisionVariable& num1, PrecisionVariable& num2);
    	friend PrecisionVariable& maximo(PrecisionVariable& num1, PrecisionVariable& num2);
    	friend PrecisionVariable& maximo(PrecisionVariable& num1, PrecisionVariable& num2, PrecisionVariable& num3);
    	friend PrecisionVariable& raiz(PrecisionVariable& num);
        friend ostream& operator<< (ostream& , PrecisionVariable& );
        friend bool operator== (PrecisionVariable&, PrecisionVariable&);
        friend bool operator< (PrecisionVariable&, PrecisionVariable&);
        friend bool operator> (PrecisionVariable&, PrecisionVariable&);
    };
    
    #endif /* PRECISIONVARIABLE_H_ */

    \end{verbatim}
    \end{scriptsize}

    \subsubsction{PrecisionVariable.cpp}

    \begin{scriptsize}
    \begin{verbatim}
    #include <iostream>
    #include <cmath>
    #include "PrecisionVariable.h"
    
    using namespace std;
    
    PrecisionVariable::PrecisionVariable() {
    	precision = 0;
    }
    
    PrecisionVariable::PrecisionVariable(unsigned int precision) {
    	this->precision = precision;
    }
    
    PrecisionVariable& PrecisionVariable::operator +(PrecisionVariable &sumando) {
    	PrecisionVariable *res = new PrecisionVariable(this->precision);
    	res->real = this->real + sumando.real;
    	res->real = truncar(res->real);
    	return *res;
    }
    
    PrecisionVariable& PrecisionVariable::operator +(BIG_NUMBER num) {
    	PrecisionVariable *res = new PrecisionVariable(this->precision);
    	res->real = this->real + num;
    	res->real = truncar(res->real);
    	return *res;
    }
    
    
    PrecisionVariable& PrecisionVariable::operator -(PrecisionVariable &sustraendo) {
    	PrecisionVariable *res = new PrecisionVariable(this->precision);
    	res->real = this->real - sustraendo.real;
    	res->real = truncar(res->real);
    	return *res;
    }
    
    PrecisionVariable& PrecisionVariable::operator -(BIG_NUMBER sustraendo) {
    	PrecisionVariable *res = new PrecisionVariable(this->precision);
    	res->real = this->real - sustraendo;
    	res->real = truncar(res->real);
    	return *res;
    }
    
    PrecisionVariable& PrecisionVariable::operator =(BIG_NUMBER num) {
    	this->real = truncar(num);
    	return *this;
    }
    
    PrecisionVariable& PrecisionVariable::operator=(PrecisionVariable& num) {
    	this->real = num.real;
    	return *this;
    }
    
    bool operator == ( PrecisionVariable& num1, PrecisionVariable& num2) {
    	return (num1.precision == num2.precision) && (num1.real == num2.real);
    }
    
    bool operator < ( PrecisionVariable& num1, PrecisionVariable& num2) {
    	return minimo(num1, num2) == num1;
    }
    
    bool operator > ( PrecisionVariable& num1, PrecisionVariable& num2) {
    	return minimo(num1, num2) == num2;
    }
    
    ostream& operator<< (ostream& out, PrecisionVariable& num) {
        char buf[30];
        sprintf(buf,"%.20LE",num.getReal());
        out << buf;
    
        return out;
    }
    
    BIG_NUMBER PrecisionVariable::truncar(BIG_NUMBER num) {
    	BIG_NUMBER mantisa;
    	int exponente;
    	mantisa = frexp(num,&exponente);
    
        /**
         * 1.0 < mantisa <= 0.5
         * Al multiplicarla por 2^precisión necesaria equivale a
         * correr la coma a la derecha precisión lugares, dejando
         * en la parte entera de la mantisa los bits corrspondientes
         * a la precisión con la que desea trabajar
         *
         * ej. mantisa = 0,11010110...1 , precision = 4
         *     mantisa * 2^precision = 1101,0100...1
         *
         **/
    	BIG_NUMBER mantisax2k = ldexp(mantisa,this->precision);
    	mantisa = floor(mantisax2k);
    
        /**
         * Como la coma de la mantisa fue corrida n lugares a la derecha
         * esto es lo mismo que multiplicarla por 2^n, por lo tanto el
         * exponente se vio disminuido en n lugares
         *
         * ej.  0,11010110 * 2^7 = 0,11010110 * 2^(4+3) = 0,11010110 * 2^4 * 2^3
         *    =   1101,0110 * 2^3
         *
         **/
    	BIG_NUMBER truncado = ldexp(mantisa,exponente - this->precision);
    
    	return truncado;
    }
    
    BIG_NUMBER PrecisionVariable::getReal() {
    	return this->real;
    }
    
    PrecisionVariable& PrecisionVariable::operator *(PrecisionVariable& num) {
    	PrecisionVariable *res = new PrecisionVariable(this->precision);
    	res->real = this->real * num.real;
    	res->real = truncar(res->real);
    	return *res;
    }
    
    PrecisionVariable& PrecisionVariable::operator *(BIG_NUMBER num) {
    	PrecisionVariable *res = new PrecisionVariable(this->precision);
    	res->real = this->real * num;
    	res->real = truncar(res->real);
    	return *res;
    }
    
    PrecisionVariable& PrecisionVariable::operator /(PrecisionVariable& num) {
    	PrecisionVariable *res = new PrecisionVariable(this->precision);
    	res->real = this->real / num.real;
    	res->real = truncar(res->real);
    	return *res;
    }
    
    PrecisionVariable& PrecisionVariable::operator /(BIG_NUMBER num) {
    	PrecisionVariable *res = new PrecisionVariable(this->precision);
    	res->real = this->real / num;
    	res->real = truncar(res->real);
    	return *res;
    }
    
    PrecisionVariable& minimo(PrecisionVariable& num1,PrecisionVariable& num2) {
    	if(num1.real < num2.real) {
    		return num1;
    	} else {
    		return num2;
    	}
    }
    
    
    PrecisionVariable& maximo(PrecisionVariable& num1, PrecisionVariable& num2,
                              PrecisionVariable& num3) {
        return maximo( num1, maximo(num2, num3) );
    }
    
    PrecisionVariable& maximo(PrecisionVariable& num1,PrecisionVariable& num2) {
    	if(num1.real < num2.real) {
    		return num2;
    	} else {
    		return num1;
    	}
    }
    
    PrecisionVariable& raiz(PrecisionVariable& num) {
    	PrecisionVariable *res = new PrecisionVariable(num.precision);
    	*res = sqrt(num.real);
    	return *res;
    }
    
    unsigned int PrecisionVariable::getPrecision() {
    	return precision;
    }
    
    PrecisionVariable& abs(PrecisionVariable& num) {
        PrecisionVariable *res = new PrecisionVariable(num.precision);
    
        if (num.getReal() < 0 ) {
            *res = num * (long double) -1 ;
        } else {
            *res = num;
        }
    
        return *res;
    }
    
    void PrecisionVariable::setPrecision(unsigned int precision) {
    	this->precision = precision;
    }
    \end{verbatim}
    \end{scriptsize}

    \subsubsction{main.cpp}

    \begin{scriptsize}
    \begin{verbatim}
    
    #include <iostream>
    #include <cmath>
    #include <limits>
    #include <fstream>
    #include <sstream>
    #include <string>
    
    #include "superFloat/PrecisionVariable.h"
    #include "gen/FamiliaTriangulos.h"
    #include "gen/FamiliaTiendeACero1.h"
    #include "gen/FamiliaTiendeACero2.h"
    #include "gen/FamiliaTiendeACero3.h"
    #include "gen/FamiliaPiolin.h"
    
    using namespace std;
    
    #define SEP_CAMPO       " "
    #define EXT_DEFAULT     ".csv"
    #define FAMILIA         "_fam_"
    #define CALCULO         "_calc_"
    
    #define OCUPA_ESPACIO   "xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx"
    #define TP1_HEADER      "TP1: "
    
    void grabarEncabezamientoFamilia(ofstream& archivo) {
        archivo << "\"Lado 1\"" << SEP_CAMPO << "\"Lado 2\"" << SEP_CAMPO;
        archivo << "\"Lado 3\"" << SEP_CAMPO << "\"# triángulo\"" << endl;
    }
    
    
    void grabarEncabezamientoResultados(ofstream& archivo) {
            archivo << "\"Herón\"" << SEP_CAMPO << "\"Error relativo\"" << SEP_CAMPO;
            archivo << "\"Dif. Faciales\"" << SEP_CAMPO << "\"Error relativo\"" << SEP_CAMPO;
            archivo << "\"Dif. Faciales revisado\"" << SEP_CAMPO;
            archivo << "\"Error Relativo\"" << SEP_CAMPO << "\"Superficie\"" << SEP_CAMPO;
            archivo << "\"# triángulo\"" << endl;
    }
    
    
    // Graba la familia generada en un archivo
    void grabarFamilia(FamiliaTriangulos *f, unsigned int precision) {
        char ext[] = EXT_DEFAULT;
        string nomFamilia = f->getNombre();
        ofstream fsalida;
        stringstream archName;
        archName << nomFamilia << FAMILIA << precision << ext;
        // TODO: hack horrible
        char archName2[] = OCUPA_ESPACIO;
        archName >> archName2;
    
        fsalida.open(archName2);
        list<Triangulo> familia = f->getFamilia(precision);
        list<Triangulo>::iterator it = familia.begin();
    
        cout << TP1_HEADER << "Grabando familia '" << nomFamilia << "'en archivo '" << archName2 << "'" << endl;
        grabarEncabezamientoFamilia(fsalida);
        int numTriang = 1;
        while(it != familia.end()){
            fsalida << it->getLado1() << SEP_CAMPO << it->getLado2() << SEP_CAMPO << it->getLado3()_
<<  SEP_CAMPO << numTriang << endl;
            it++;
            numTriang++;
        }
    
        fsalida.close();
    }
    
    void calcular(FamiliaTriangulos *f) {
        char ext[] = EXT_DEFAULT;
        
        for( int precision = MIN_PRECISION; precision <= MAX_PRECISION; precision++) {
    
            grabarFamilia(f,precision);
    
            list<Triangulo> familia = f->getFamilia(precision);
    
            string salida = f->getNombre();
            ofstream archivo;
            stringstream archName;
            archName << salida << CALCULO << precision  <<  ext;
            // TODO: hack horrible
            char archName2[] = OCUPA_ESPACIO;
            archName >> archName2;
            archivo.open(archName2);
    
            cout << TP1_HEADER << "Precisión : " << precision << " -- " << archName2 << endl;
            grabarEncabezamientoResultados(archivo);
            
            list<Triangulo>::iterator it = familia.begin();
            int i = 1;
            while(it != familia.end()){
                PrecisionVariable heron(precision), difFacial(precision), difFacialR(precision);
                PrecisionVariable errH(MAX_PRECISION),errDF(MAX_PRECISION),errDFR(MAX_PRECISION);
    
                heron = it->heron();
                difFacial = it->diferenciasFaciales();
                difFacialR = it->diferenciasFacialesRevisado();
                errH =  abs( ( heron - it->getArea() ) / it->getArea() );
                errDF = abs( ( difFacial - it->getArea() ) / it->getArea() );
                errDFR = abs( ( difFacialR - it->getArea() ) / it->getArea() );
    
                archivo << heron << SEP_CAMPO << errH << SEP_CAMPO ;
                archivo << difFacial << SEP_CAMPO << errDF << SEP_CAMPO;
                archivo << difFacialR << SEP_CAMPO << errDFR << SEP_CAMPO;
                archivo << it->getArea() << SEP_CAMPO << i << endl;
    
                it++;
                i++;
            }
            
            archivo.close();
        }
    }
    
    int main( int argc, char *argv[] ) {
        FamiliaTriangulos *f = new FamiliaPiolin();
        calcular(f);
    
        f = new FamiliaTiendeACero1();
        calcular(f);
    
        f = new FamiliaTiendeACero2();
        calcular(f);
    
        f = new FamiliaTiendeACero3();
        calcular(f);
    
    }
    
    
    \end{verbatim}
    \end{scriptsize}

